---
title: Comment évolue le plan de vaccination par région ?
subtitle: Evolution du stock de vaccin et des rendez-vous
date: 2021-03-24
layout: analysis
background: /img/2021/02/covid.jpg
categories: [analysis]
tags: [data]
---
<h2>Code</h2>

Les sources proviennent de l'INSEE: [stock](https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-relatives-aux-stocks-des-doses-de-vaccins-contre-la-covid-19/) et [rdv](https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-des-rendez-vous-pris-dans-des-centres-de-vaccination-contre-la-covid-19/)


```python
import pandas as pd
import plotly.graph_objects as go
from plotly.subplots import make_subplots
from datetime import datetime
import numpy as np
from plotly.offline.offline import plot
```

Fetch data


```python
regions = [
    "Ile de France", "Auvergne-Rhone-Alpes", "Nouvelle Aquitaine",
    "Haut-de-France", "Occitanie", "Grand Est", "Provence-Alpes-Cote d'Azur",
    "Pays de la Loire", "Bretagne", "Normandie",
    "Bourgogne-Franche Comté", "Centre-Val-de-Loire",
    "Guadeloupe", "Martinique", "Corse", "Gyuane"
]
```


```python
stock = pd.read_csv('vaccins/stocks-es-par-region.csv', usecols=["nom_reg", "type_de_vaccin", "nb_doses", "date"])
stock.columns = ["region", "type", "nb", "date"]
stock["date"] = pd.to_datetime(stock["date"])
```


```python
rdv = pd.read_csv('vaccins/2021-03-22-prise-rdv-par-reg.csv', usecols=["region", "rang_vaccinal", "date_debut_semaine", "nb"])
rdv.columns = ["region", "rang", "date", "nb"]
rdv["date"] = pd.to_datetime(rdv["date"])
```


```python
def build_timeline_region(fig, reg, row, col):
    stock_r = stock[stock["region"] == reg]
    t = stock_r["date"].unique()
    t.sort()
    
    areas = pd.Series(index=t, data=np.zeros(t.size))
    
    for i, (vaccin, color) in enumerate([("AstraZeneca", "cyan"), ("Moderna", "red"), ("Pfizer", "green")]):
        stock_r_v = stock_r[stock_r["type"] == vaccin]
        stock_r_v.set_index("date", inplace=True)
        areas = areas.add(stock_r_v["nb"], fill_value=0)
        fig.add_trace(go.Scatter(
            name=vaccin, 
            x=areas.index,
            y=areas,
            mode='lines',
            line=dict(color=color),
            showlegend=reg == "IDF",
            fill=('tonexty' if i else 'tozeroy')), row=row, col=col)
        
    rdv_r = rdv[rdv["region"] == reg][["date", "nb"]]
    rdv_r = rdv_r.groupby("date").sum()
    rdv_r = rdv_r.loc[areas.index.min():areas.index.max()]
    fig.add_trace(go.Scatter(
        name='RDV', 
        x=rdv_r.index, 
        y=rdv_r["nb"], 
        mode="lines",
        showlegend=reg == "IDF",
        line=dict(color='black')), row=row, col=col)
    

    
```


```python
fig = make_subplots(rows=8, cols=2, shared_xaxes=True, subplot_titles=regions)
build_timeline_region(fig, "IDF", 1, 1)
build_timeline_region(fig, "ARA", 1, 2)
build_timeline_region(fig, "NAQ", 2, 1)
build_timeline_region(fig, "HDF", 2, 2)
build_timeline_region(fig, "OCC", 3, 1)
build_timeline_region(fig, "GES", 3, 2)
build_timeline_region(fig, "PAC", 4, 1)
build_timeline_region(fig, "PDL", 4, 2)
build_timeline_region(fig, "BRE", 5, 1)
build_timeline_region(fig, "NOR", 5, 2)
build_timeline_region(fig, "BFC", 6, 1)
build_timeline_region(fig, "CVL", 6, 2)
build_timeline_region(fig, "GDP", 7, 1)
build_timeline_region(fig, "MAR", 7, 2)
build_timeline_region(fig, "COR", 8, 1)
build_timeline_region(fig, "GUY", 8, 2)


fig.update_layout(height=1000, title="Stock vs RDV par région")
# fig.show()
print(plot(fig, include_plotlyjs=False, include_mathjax=False, output_type='div'))
```

<div>                            <div id="c26072fa-ca0e-41c5-8b14-acd4803923b2" class="plotly-graph-div" style="height:1000px; width:100%;"></div>            <script type="text/javascript">                                    window.PLOTLYENV=window.PLOTLYENV || {};                                    if (document.getElementById("c26072fa-ca0e-41c5-8b14-acd4803923b2")) {                    Plotly.newPlot(                        "c26072fa-ca0e-41c5-8b14-acd4803923b2",                        [{"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": true, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 20730.0, 20730.0, 23670.0, 4230.0, 660.0, 430.0], "yaxis": "y"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": true, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 23330.0, 23330.0, 23750.0, 21520.0, 23890.0, 17200.0], "yaxis": "y"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": true, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x", "y": [30070.0, 36084.0, 27690.0, 56726.0, 56726.0, 109928.0, 72616.0, 105754.0, 43414.0], "yaxis": "y"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": true, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x", "y": [46794, 53473, 54209, 63244, 62264, 148751, 125141, 133987, 115607], "yaxis": "y"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x2", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 49440.0, 49440.0, 32400.0, 4580.0, 2340.0, 2310.0], "yaxis": "y2"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x2", "y": [0.0, 0.0, 2400.0, 66020.0, 66020.0, 44030.0, 38180.0, 47560.0, 38610.0], "yaxis": "y2"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x2", "y": [53975.0, 61980.0, 57492.0, 113768.0, 113768.0, 114164.0, 100112.0, 132652.0, 87426.0], "yaxis": "y2"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x2", "y": [51824, 48334, 60904, 67259, 70017, 91816, 94791, 106531, 109478], "yaxis": "y2"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x3", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 32900.0, 32900.0, 18220.0, 6170.0, 2840.0, 2690.0], "yaxis": "y3"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x3", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 47500.0, 47500.0, 27560.0, 33690.0, 46970.0, 43010.0], "yaxis": "y3"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x3", "y": [60980.0, 70104.0, 65160.0, 85714.0, 85714.0, 87182.0, 92742.0, 114512.0, 75188.0], "yaxis": "y3"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x3", "y": [43464, 40490, 42834, 49634, 54221, 61945, 71494, 80087, 85400], "yaxis": "y3"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x4", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 28270.0, 28270.0, 10810.0, 5710.0, 1780.0, 1590.0], "yaxis": "y4"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x4", "y": [0.0, 0.0, 4800.0, 36340.0, 36340.0, 16410.0, 21910.0, 18030.0, 10220.0], "yaxis": "y4"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x4", "y": [22650.0, 22902.0, 39174.0, 97564.0, 97564.0, 66018.0, 69706.0, 46476.0, 15206.0], "yaxis": "y4"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x4", "y": [20689, 14951, 30257, 54068, 42736, 75610, 92665, 103020, 66845], "yaxis": "y4"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x5", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 46320.0, 46320.0, 34780.0, 4900.0, 1310.0, 1290.0], "yaxis": "y5"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x5", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 56250.0, 56250.0, 41530.0, 26500.0, 31380.0, 29790.0], "yaxis": "y5"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x5", "y": [56975.0, 62904.0, 58182.0, 96474.0, 96474.0, 109174.0, 91432.0, 117630.0, 79320.0], "yaxis": "y5"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x5", "y": [38698, 41082, 45209, 51432, 54020, 69258, 71914, 77016, 80653], "yaxis": "y5"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x6", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 19760.0, 19760.0, 15500.0, 9090.0, 5390.0, 5000.0], "yaxis": "y6"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x6", "y": [9420.0, 9000.0, 14670.0, 46500.0, 46500.0, 29300.0, 35660.0, 36370.0, 32340.0], "yaxis": "y6"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x6", "y": [35455.0, 37506.0, 53574.0, 85998.0, 85998.0, 105656.0, 110666.0, 104392.0, 72462.0], "yaxis": "y6"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x6", "y": [28947, 35879, 38255, 47697, 49817, 72827, 79226, 82720, 80582], "yaxis": "y6"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x7", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 40450.0, 40450.0, 43360.0, 22730.0, 5260.0, 4730.0], "yaxis": "y7"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x7", "y": [580.0, 580.0, 5200.0, 53950.0, 53950.0, 44500.0, 38380.0, 30430.0, 27100.0], "yaxis": "y7"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x7", "y": [11705.0, 12478.0, 19084.0, 68092.0, 68092.0, 81790.0, 80356.0, 78388.0, 53560.0], "yaxis": "y7"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x7", "y": [34552, 31221, 33841, 42751, 48604, 80422, 78383, 75263, 71395], "yaxis": "y7"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x8", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 15190.0, 15190.0, 10770.0, 7120.0, 2010.0, 2210.0], "yaxis": "y8"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x8", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 22840.0, 22840.0, 13470.0, 23760.0, 24670.0, 22940.0], "yaxis": "y8"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x8", "y": [19015.0, 20448.0, 26424.0, 44956.0, 44956.0, 50802.0, 68472.0, 84382.0, 69878.0], "yaxis": "y8"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x8", "y": [17421, 20077, 19906, 25478, 25549, 30425, 34153, 40499, 41017], "yaxis": "y8"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x9", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 15150.0, 15150.0, 7420.0, 4230.0, 410.0, 540.0], "yaxis": "y9"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x9", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 21870.0, 21870.0, 10950.0, 21290.0, 25300.0, 23380.0], "yaxis": "y9"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x9", "y": [21315.0, 24720.0, 31374.0, 49884.0, 49884.0, 48258.0, 53120.0, 63562.0, 51412.0], "yaxis": "y9"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x9", "y": [16679, 18869, 19167, 28981, 30738, 35101, 38931, 46757, 48156], "yaxis": "y9"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x10", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 12910.0, 12910.0, 4210.0, 10650.0, 5020.0, 4980.0], "yaxis": "y10"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x10", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 16970.0, 16970.0, 5280.0, 21700.0, 20310.0, 20350.0], "yaxis": "y10"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x10", "y": [18960.0, 22002.0, 20628.0, 28898.0, 28898.0, 34902.0, 48502.0, 39060.0, 25120.0], "yaxis": "y10"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x10", "y": [20962, 21325, 26085, 27447, 25868, 33205, 45576, 43931, 43083], "yaxis": "y10"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x11", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 18380.0, 18380.0, 11140.0, 3800.0, 290.0, 290.0], "yaxis": "y11"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x11", "y": [5630.0, 4070.0, 14210.0, 30560.0, 30560.0, 15500.0, 14460.0, 10940.0, 9270.0], "yaxis": "y11"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x11", "y": [37435.0, 40766.0, 45122.0, 60464.0, 60464.0, 53336.0, 48552.0, 31628.0, 20304.0], "yaxis": "y11"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x11", "y": [28186, 24354, 23782, 29708, 27661, 37882, 36625, 37330, 46376], "yaxis": "y11"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x12", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 10640.0, 10640.0, 8820.0, 8110.0, 3830.0, 3760.0], "yaxis": "y12"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x12", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 15230.0, 15230.0, 10870.0, 20030.0, 21880.0, 20040.0], "yaxis": "y12"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x12", "y": [27555.0, 33066.0, 28926.0, 38354.0, 38354.0, 27538.0, 43472.0, 49894.0, 36936.0], "yaxis": "y12"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x12", "y": [15230, 15281, 17075, 25084, 23828, 27182, 30449, 30382, 32152], "yaxis": "y12"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x13", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 1400.0, 1400.0, 3100.0, 3080.0, 3550.0, 3550.0], "yaxis": "y13"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x13", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 1400.0, 1400.0, 3100.0, 3080.0, 4750.0, 4750.0], "yaxis": "y13"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x13", "y": [6770.0, 8124.0, 8988.0, 11918.0, 11918.0, 13462.0, 13172.0, 17494.0, 17494.0], "yaxis": "y13"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x13", "y": [564, 1190, 1306, 756, 1897, 2135, 2060, 2620, 2374], "yaxis": "y13"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x14", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 1400.0, 1400.0, 3000.0, 2280.0, 1380.0, 1380.0], "yaxis": "y14"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x14", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 1400.0, 1400.0, 3000.0, 2280.0, 1380.0, 1380.0], "yaxis": "y14"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x14", "y": [3905.0, 4686.0, 3678.0, 9500.0, 9500.0, 11016.0, 15378.0, 13548.0, 15810.0], "yaxis": "y14"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x14", "y": [817, 881, 1069, 562, 1222, 1290, 1350, 1491, 1520], "yaxis": "y14"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x15", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 2120.0, 2120.0, 620.0, 1110.0, 260.0, 260.0], "yaxis": "y15"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x15", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 2900.0, 2900.0, 620.0, 2310.0, 260.0, 260.0], "yaxis": "y15"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x15", "y": [3810.0, 4512.0, 5124.0, 6740.0, 6740.0, 7052.0, 7158.0, 5780.0, 4082.0], "yaxis": "y15"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x15", "y": [4562, 5213, 6022, 5760, 5975, 7763, 8185, 8977, 6606], "yaxis": "y15"}, {"fill": "tozeroy", "line": {"color": "cyan"}, "mode": "lines", "name": "AstraZeneca", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x16", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "yaxis": "y16"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "red"}, "mode": "lines", "name": "Moderna", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x16", "y": [0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0, 0.0], "yaxis": "y16"}, {"fill": "tonexty", "line": {"color": "green"}, "mode": "lines", "name": "Pfizer", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-22T00:00:00", "2021-01-24T00:00:00", "2021-01-31T00:00:00", "2021-02-12T00:00:00", "2021-02-17T00:00:00", "2021-02-26T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-19T00:00:00", "2021-03-23T00:00:00"], "xaxis": "x16", "y": [1360.0, 1632.0, 2334.0, 4626.0, 4626.0, 4908.0, 3768.0, 3516.0, 2382.0], "yaxis": "y16"}, {"line": {"color": "black"}, "mode": "lines", "name": "RDV", "showlegend": false, "type": "scatter", "x": ["2021-01-25T00:00:00", "2021-02-01T00:00:00", "2021-02-08T00:00:00", "2021-02-15T00:00:00", "2021-02-22T00:00:00", "2021-03-01T00:00:00", "2021-03-08T00:00:00", "2021-03-15T00:00:00", "2021-03-22T00:00:00"], "xaxis": "x16", "y": [395, 443, 624, 852, 1421, 1717, 1749, 1839, 2017], "yaxis": "y16"}],                        {"annotations": [{"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Ile de France", "x": 0.225, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 1.0, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Auvergne-Rhone-Alpes", "x": 0.775, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 1.0, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Nouvelle Aquitaine", "x": 0.225, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.8671875, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Haut-de-France", "x": 0.775, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.8671875, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Occitanie", "x": 0.225, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.734375, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Grand Est", "x": 0.775, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.734375, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Provence-Alpes-Cote d'Azur", "x": 0.225, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.6015625, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Pays de la Loire", "x": 0.775, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.6015625, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Bretagne", "x": 0.225, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.46875, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Normandie", "x": 0.775, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.46875, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Bourgogne-Franche Comt\u00e9", "x": 0.225, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.3359375, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Centre-Val-de-Loire", "x": 0.775, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.3359375, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Guadeloupe", "x": 0.225, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.203125, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Martinique", "x": 0.775, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.203125, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Corse", "x": 0.225, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.0703125, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}, {"font": {"size": 16}, "showarrow": false, "text": "Gyuane", "x": 0.775, "xanchor": "center", "xref": "paper", "y": 0.0703125, "yanchor": "bottom", "yref": "paper"}], "height": 1000, "template": {"data": {"bar": [{"error_x": {"color": "#2a3f5f"}, "error_y": {"color": "#2a3f5f"}, "marker": {"line": {"color": "#E5ECF6", "width": 0.5}}, "type": "bar"}], "barpolar": [{"marker": {"line": {"color": "#E5ECF6", "width": 0.5}}, "type": "barpolar"}], "carpet": [{"aaxis": {"endlinecolor": "#2a3f5f", "gridcolor": "white", "linecolor": "white", "minorgridcolor": "white", "startlinecolor": "#2a3f5f"}, "baxis": {"endlinecolor": "#2a3f5f", "gridcolor": "white", "linecolor": "white", "minorgridcolor": "white", "startlinecolor": "#2a3f5f"}, "type": "carpet"}], "choropleth": [{"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}, "type": "choropleth"}], "contour": [{"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}, "colorscale": [[0.0, "#0d0887"], [0.1111111111111111, "#46039f"], [0.2222222222222222, "#7201a8"], [0.3333333333333333, "#9c179e"], [0.4444444444444444, "#bd3786"], [0.5555555555555556, "#d8576b"], [0.6666666666666666, "#ed7953"], [0.7777777777777778, "#fb9f3a"], [0.8888888888888888, "#fdca26"], [1.0, "#f0f921"]], "type": "contour"}], "contourcarpet": [{"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}, "type": "contourcarpet"}], "heatmap": [{"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}, "colorscale": [[0.0, "#0d0887"], [0.1111111111111111, "#46039f"], [0.2222222222222222, "#7201a8"], [0.3333333333333333, "#9c179e"], [0.4444444444444444, "#bd3786"], [0.5555555555555556, "#d8576b"], [0.6666666666666666, "#ed7953"], [0.7777777777777778, "#fb9f3a"], [0.8888888888888888, "#fdca26"], [1.0, "#f0f921"]], "type": "heatmap"}], "heatmapgl": [{"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}, "colorscale": [[0.0, "#0d0887"], [0.1111111111111111, "#46039f"], [0.2222222222222222, "#7201a8"], [0.3333333333333333, "#9c179e"], [0.4444444444444444, "#bd3786"], [0.5555555555555556, "#d8576b"], [0.6666666666666666, "#ed7953"], [0.7777777777777778, "#fb9f3a"], [0.8888888888888888, "#fdca26"], [1.0, "#f0f921"]], "type": "heatmapgl"}], "histogram": [{"marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "histogram"}], "histogram2d": [{"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}, "colorscale": [[0.0, "#0d0887"], [0.1111111111111111, "#46039f"], [0.2222222222222222, "#7201a8"], [0.3333333333333333, "#9c179e"], [0.4444444444444444, "#bd3786"], [0.5555555555555556, "#d8576b"], [0.6666666666666666, "#ed7953"], [0.7777777777777778, "#fb9f3a"], [0.8888888888888888, "#fdca26"], [1.0, "#f0f921"]], "type": "histogram2d"}], "histogram2dcontour": [{"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}, "colorscale": [[0.0, "#0d0887"], [0.1111111111111111, "#46039f"], [0.2222222222222222, "#7201a8"], [0.3333333333333333, "#9c179e"], [0.4444444444444444, "#bd3786"], [0.5555555555555556, "#d8576b"], [0.6666666666666666, "#ed7953"], [0.7777777777777778, "#fb9f3a"], [0.8888888888888888, "#fdca26"], [1.0, "#f0f921"]], "type": "histogram2dcontour"}], "mesh3d": [{"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}, "type": "mesh3d"}], "parcoords": [{"line": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "parcoords"}], "pie": [{"automargin": true, "type": "pie"}], "scatter": [{"marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "scatter"}], "scatter3d": [{"line": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "scatter3d"}], "scattercarpet": [{"marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "scattercarpet"}], "scattergeo": [{"marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "scattergeo"}], "scattergl": [{"marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "scattergl"}], "scattermapbox": [{"marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "scattermapbox"}], "scatterpolar": [{"marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "scatterpolar"}], "scatterpolargl": [{"marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "scatterpolargl"}], "scatterternary": [{"marker": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "type": "scatterternary"}], "surface": [{"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}, "colorscale": [[0.0, "#0d0887"], [0.1111111111111111, "#46039f"], [0.2222222222222222, "#7201a8"], [0.3333333333333333, "#9c179e"], [0.4444444444444444, "#bd3786"], [0.5555555555555556, "#d8576b"], [0.6666666666666666, "#ed7953"], [0.7777777777777778, "#fb9f3a"], [0.8888888888888888, "#fdca26"], [1.0, "#f0f921"]], "type": "surface"}], "table": [{"cells": {"fill": {"color": "#EBF0F8"}, "line": {"color": "white"}}, "header": {"fill": {"color": "#C8D4E3"}, "line": {"color": "white"}}, "type": "table"}]}, "layout": {"annotationdefaults": {"arrowcolor": "#2a3f5f", "arrowhead": 0, "arrowwidth": 1}, "autotypenumbers": "strict", "coloraxis": {"colorbar": {"outlinewidth": 0, "ticks": ""}}, "colorscale": {"diverging": [[0, "#8e0152"], [0.1, "#c51b7d"], [0.2, "#de77ae"], [0.3, "#f1b6da"], [0.4, "#fde0ef"], [0.5, "#f7f7f7"], [0.6, "#e6f5d0"], [0.7, "#b8e186"], [0.8, "#7fbc41"], [0.9, "#4d9221"], [1, "#276419"]], "sequential": [[0.0, "#0d0887"], [0.1111111111111111, "#46039f"], [0.2222222222222222, "#7201a8"], [0.3333333333333333, "#9c179e"], [0.4444444444444444, "#bd3786"], [0.5555555555555556, "#d8576b"], [0.6666666666666666, "#ed7953"], [0.7777777777777778, "#fb9f3a"], [0.8888888888888888, "#fdca26"], [1.0, "#f0f921"]], "sequentialminus": [[0.0, "#0d0887"], [0.1111111111111111, "#46039f"], [0.2222222222222222, "#7201a8"], [0.3333333333333333, "#9c179e"], [0.4444444444444444, "#bd3786"], [0.5555555555555556, "#d8576b"], [0.6666666666666666, "#ed7953"], [0.7777777777777778, "#fb9f3a"], [0.8888888888888888, "#fdca26"], [1.0, "#f0f921"]]}, "colorway": ["#636efa", "#EF553B", "#00cc96", "#ab63fa", "#FFA15A", "#19d3f3", "#FF6692", "#B6E880", "#FF97FF", "#FECB52"], "font": {"color": "#2a3f5f"}, "geo": {"bgcolor": "white", "lakecolor": "white", "landcolor": "#E5ECF6", "showlakes": true, "showland": true, "subunitcolor": "white"}, "hoverlabel": {"align": "left"}, "hovermode": "closest", "mapbox": {"style": "light"}, "paper_bgcolor": "white", "plot_bgcolor": "#E5ECF6", "polar": {"angularaxis": {"gridcolor": "white", "linecolor": "white", "ticks": ""}, "bgcolor": "#E5ECF6", "radialaxis": {"gridcolor": "white", "linecolor": "white", "ticks": ""}}, "scene": {"xaxis": {"backgroundcolor": "#E5ECF6", "gridcolor": "white", "gridwidth": 2, "linecolor": "white", "showbackground": true, "ticks": "", "zerolinecolor": "white"}, "yaxis": {"backgroundcolor": "#E5ECF6", "gridcolor": "white", "gridwidth": 2, "linecolor": "white", "showbackground": true, "ticks": "", "zerolinecolor": "white"}, "zaxis": {"backgroundcolor": "#E5ECF6", "gridcolor": "white", "gridwidth": 2, "linecolor": "white", "showbackground": true, "ticks": "", "zerolinecolor": "white"}}, "shapedefaults": {"line": {"color": "#2a3f5f"}}, "ternary": {"aaxis": {"gridcolor": "white", "linecolor": "white", "ticks": ""}, "baxis": {"gridcolor": "white", "linecolor": "white", "ticks": ""}, "bgcolor": "#E5ECF6", "caxis": {"gridcolor": "white", "linecolor": "white", "ticks": ""}}, "title": {"x": 0.05}, "xaxis": {"automargin": true, "gridcolor": "white", "linecolor": "white", "ticks": "", "title": {"standoff": 15}, "zerolinecolor": "white", "zerolinewidth": 2}, "yaxis": {"automargin": true, "gridcolor": "white", "linecolor": "white", "ticks": "", "title": {"standoff": 15}, "zerolinecolor": "white", "zerolinewidth": 2}}}, "title": {"text": "Stock vs RDV par r\u00e9gion"}, "xaxis": {"anchor": "y", "domain": [0.0, 0.45], "matches": "x15", "showticklabels": false}, "xaxis10": {"anchor": "y10", "domain": [0.55, 1.0], "matches": "x16", "showticklabels": false}, "xaxis11": {"anchor": "y11", "domain": [0.0, 0.45], "matches": "x15", "showticklabels": false}, "xaxis12": {"anchor": "y12", "domain": [0.55, 1.0], "matches": "x16", "showticklabels": false}, "xaxis13": {"anchor": "y13", "domain": [0.0, 0.45], "matches": "x15", "showticklabels": false}, "xaxis14": {"anchor": "y14", "domain": [0.55, 1.0], "matches": "x16", "showticklabels": false}, "xaxis15": {"anchor": "y15", "domain": [0.0, 0.45]}, "xaxis16": {"anchor": "y16", "domain": [0.55, 1.0]}, "xaxis2": {"anchor": "y2", "domain": [0.55, 1.0], "matches": "x16", "showticklabels": false}, "xaxis3": {"anchor": "y3", "domain": [0.0, 0.45], "matches": "x15", "showticklabels": false}, "xaxis4": {"anchor": "y4", "domain": [0.55, 1.0], "matches": "x16", "showticklabels": false}, "xaxis5": {"anchor": "y5", "domain": [0.0, 0.45], "matches": "x15", "showticklabels": false}, "xaxis6": {"anchor": "y6", "domain": [0.55, 1.0], "matches": "x16", "showticklabels": false}, "xaxis7": {"anchor": "y7", "domain": [0.0, 0.45], "matches": "x15", "showticklabels": false}, "xaxis8": {"anchor": "y8", "domain": [0.55, 1.0], "matches": "x16", "showticklabels": false}, "xaxis9": {"anchor": "y9", "domain": [0.0, 0.45], "matches": "x15", "showticklabels": false}, "yaxis": {"anchor": "x", "domain": [0.9296875, 1.0]}, "yaxis10": {"anchor": "x10", "domain": [0.3984375, 0.46875]}, "yaxis11": {"anchor": "x11", "domain": [0.265625, 0.3359375]}, "yaxis12": {"anchor": "x12", "domain": [0.265625, 0.3359375]}, "yaxis13": {"anchor": "x13", "domain": [0.1328125, 0.203125]}, "yaxis14": {"anchor": "x14", "domain": [0.1328125, 0.203125]}, "yaxis15": {"anchor": "x15", "domain": [0.0, 0.0703125]}, "yaxis16": {"anchor": "x16", "domain": [0.0, 0.0703125]}, "yaxis2": {"anchor": "x2", "domain": [0.9296875, 1.0]}, "yaxis3": {"anchor": "x3", "domain": [0.796875, 0.8671875]}, "yaxis4": {"anchor": "x4", "domain": [0.796875, 0.8671875]}, "yaxis5": {"anchor": "x5", "domain": [0.6640625, 0.734375]}, "yaxis6": {"anchor": "x6", "domain": [0.6640625, 0.734375]}, "yaxis7": {"anchor": "x7", "domain": [0.53125, 0.6015625]}, "yaxis8": {"anchor": "x8", "domain": [0.53125, 0.6015625]}, "yaxis9": {"anchor": "x9", "domain": [0.3984375, 0.46875]}},                        {"responsive": true}                    )                };                            </script>        
</div>


Ces graphiques montrent le stock de vaccin par des empilements de couleurs selon le type de vaccin et les rendez-vous par la ligne noire. **A noter qu'il s'agit des rendez-vous, certains sont peut-être annulés et non donc pas donné lieu à une dose de vaccin.**

De ces graphiques on remarque deux choses: 
- le fameux vaccin AstraZeneca est minoritaire, voire absent du plan de vaccination. Il a d'abord eu un pic de stock milieu février, mais l'État ne semble pas avoir renouveler son stock. *Le fabricant ne peut-il pas livrer ? Ou l'État avait déjà plus ou moins banni ce vaccin avant l'annonce officielle ?*
- Certaines régions aujourd'hui confinées comme l'île de France ou l’Haut-de-France semblent être en pénurie de stock face aux prises de rendez-vous. A contrario, des régions comme la Guadeloupe ou la Martinique semblent être en surstock.

**Néanmoins dans l'ensemble, vu la difficulté logistique des vaccins et la volatilité des prises de rendez-vous. Le stock de vaccin semble distribuer en adéquation avec la demande.**

